[
    {
        "title": "[ASAP] Diazonium-Mediated Chemisorption and Polymerization of Aryl Ligands on Gold Nanoparticle Surfaces",
        "title_detail": {
            "type": "text/plain",
            "language": null,
            "base": "https://pubs.acs.org/action/showFeed?type=axatoc&feed=rss&jc=ancac3",
            "value": "[ASAP] Diazonium-Mediated Chemisorption and Polymerization of Aryl Ligands on Gold Nanoparticle Surfaces"
        },
        "links": [
            {
                "rel": "alternate",
                "type": "text/html",
                "href": "http://dx.doi.org/10.1021/acsnano.5c08452"
            }
        ],
        "link": "http://dx.doi.org/10.1021/acsnano.5c08452",
        "summary": "<p><img alt=\"TOC Graphic\" src=\"https://pubs.acs.org/cms/10.1021/acsnano.5c08452/asset/images/medium/nn5c08452_0006.gif\" /></p><div><cite>ACS Nano</cite></div><div>DOI: 10.1021/acsnano.5c08452</div>",
        "summary_detail": {
            "type": "text/html",
            "language": null,
            "base": "https://pubs.acs.org/action/showFeed?type=axatoc&feed=rss&jc=ancac3",
            "value": "<p><img alt=\"TOC Graphic\" src=\"https://pubs.acs.org/cms/10.1021/acsnano.5c08452/asset/images/medium/nn5c08452_0006.gif\" /></p><div><cite>ACS Nano</cite></div><div>DOI: 10.1021/acsnano.5c08452</div>"
        },
        "published": "Thu, 31 Jul 2025 03:11:15 PDT",
        "published_parsed": [
            2025,
            7,
            31,
            10,
            11,
            15,
            3,
            212,
            0
        ],
        "id": "http://dx.doi.org/10.1021/acsnano.5c08452",
        "guidislink": false,
        "authors": [
            {
                "name": "Esteban Villarreal and Hui Wang"
            }
        ],
        "author": "Esteban Villarreal and Hui Wang",
        "author_detail": {
            "name": "Esteban Villarreal and Hui Wang"
        },
        "media_content": [
            {
                "url": "https://localhost:8001/img/ACS.svg"
            }
        ]
    },
    {
        "title": "Casal morre e neto fica ferido ap\u00f3s espingarda disparar durante ca\u00e7ada em MT",
        "title_detail": {
            "type": "text/plain",
            "language": null,
            "base": "https://g1.globo.com/rss/g1/",
            "value": "Casal morre e neto fica ferido ap\u00f3s espingarda disparar durante ca\u00e7ada em MT"
        },
        "subtitle": "\u00c0 pol\u00edcia, o pai do adolescente relatou que a espingarda, que estava no ombro do av\u00f4, disparou acidentalmente.",
        "subtitle_detail": {
            "type": "text/plain",
            "language": null,
            "base": "https://g1.globo.com/rss/g1/",
            "value": "\u00c0 pol\u00edcia, o pai do adolescente relatou que a espingarda, que estava no ombro do av\u00f4, disparou acidentalmente."
        },
        "links": [
            {
                "rel": "alternate",
                "type": "text/html",
                "href": "https://g1.globo.com/mt/mato-grosso/noticia/2025/08/03/casal-morre-e-neto-fica-ferido-apos-espingarda-disparar-durante-cacada-em-mt.ghtml"
            }
        ],
        "link": "https://g1.globo.com/mt/mato-grosso/noticia/2025/08/03/casal-morre-e-neto-fica-ferido-apos-espingarda-disparar-durante-cacada-em-mt.ghtml",
        "id": "https://g1.globo.com/mt/mato-grosso/noticia/2025/08/03/casal-morre-e-neto-fica-ferido-apos-espingarda-disparar-durante-cacada-em-mt.ghtml",
        "guidislink": false,
        "summary": "<img src=\"https://s2-g1.glbimg.com/K31-9-7tGmrn49aVZHHghh7Ljco=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2025/T/l/6unHKFTDW4KJq3U1ArUg/jardes-g1-26-.png\" /><br />     Casal morre e neto fica ferido ap\u00f3s espingarda disparar acidentalmente durante ca\u00e7ada em MT\nPol\u00edcia Civil\nUma mulher de 57 anos morreu e um adolescente ficou ferido ap\u00f3s uma espingarda disparar enquanto eles ca\u00e7avam em uma regi\u00e3o de mata, no Assentamento Alminhas, em Poxor\u00e9u, a 259 km de Cuiab\u00e1, neste domingo (3). O av\u00f4 do adolescente tamb\u00e9m foi encontrado morto no local.\nConforme o boletim de ocorr\u00eancia, o adolescente foi levado pelo pai at\u00e9 uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA), em Primavera do Leste. O idoso havia sa\u00eddo para ca\u00e7ar acompanhado do filho (pai do adolescente), no neto (adolescente) e da esposa.\n\u2705 Clique aqui para seguir o canal do g1 MT no WhatsApp\n\u00c0 pol\u00edcia, o pai do adolescente relatou que ele foi para um lado, enquanto os outros tr\u00eas foram para outro. Pouco depois, o homem ouviu o disparo e pensou que os tr\u00eas haviam abatido algum animal. \nDe acordo com o investigador, o casal e o adolescente estavam descendo uma ribanceira, quando a espingarda que estava no ombro do idoso, disparou acidentalmente e atingiu a cabe\u00e7a da esposa dele, que morreu no local. Parte de estilha\u00e7os atingiram a cabe\u00e7a do neto, que foi socorrido e levado ao hospital.\nAo chegar no local onde o acidente aconteceu, os policiais localizaram o idoso morto. Equipes da Per\u00edc\u00eda Oficial e Identifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (Politec) e do Instituto M\u00e9dico Legal (IML) compareceram no local.\nA Pol\u00edcia Civil investiga o caso.\nA Pol\u00edcia Civil investiga o caso\nPol\u00edcia Civil",
        "summary_detail": {
            "type": "text/html",
            "language": null,
            "base": "https://g1.globo.com/rss/g1/",
            "value": "<img src=\"https://s2-g1.glbimg.com/K31-9-7tGmrn49aVZHHghh7Ljco=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2025/T/l/6unHKFTDW4KJq3U1ArUg/jardes-g1-26-.png\" /><br />     Casal morre e neto fica ferido ap\u00f3s espingarda disparar acidentalmente durante ca\u00e7ada em MT\nPol\u00edcia Civil\nUma mulher de 57 anos morreu e um adolescente ficou ferido ap\u00f3s uma espingarda disparar enquanto eles ca\u00e7avam em uma regi\u00e3o de mata, no Assentamento Alminhas, em Poxor\u00e9u, a 259 km de Cuiab\u00e1, neste domingo (3). O av\u00f4 do adolescente tamb\u00e9m foi encontrado morto no local.\nConforme o boletim de ocorr\u00eancia, o adolescente foi levado pelo pai at\u00e9 uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA), em Primavera do Leste. O idoso havia sa\u00eddo para ca\u00e7ar acompanhado do filho (pai do adolescente), no neto (adolescente) e da esposa.\n\u2705 Clique aqui para seguir o canal do g1 MT no WhatsApp\n\u00c0 pol\u00edcia, o pai do adolescente relatou que ele foi para um lado, enquanto os outros tr\u00eas foram para outro. Pouco depois, o homem ouviu o disparo e pensou que os tr\u00eas haviam abatido algum animal. \nDe acordo com o investigador, o casal e o adolescente estavam descendo uma ribanceira, quando a espingarda que estava no ombro do idoso, disparou acidentalmente e atingiu a cabe\u00e7a da esposa dele, que morreu no local. Parte de estilha\u00e7os atingiram a cabe\u00e7a do neto, que foi socorrido e levado ao hospital.\nAo chegar no local onde o acidente aconteceu, os policiais localizaram o idoso morto. Equipes da Per\u00edc\u00eda Oficial e Identifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (Politec) e do Instituto M\u00e9dico Legal (IML) compareceram no local.\nA Pol\u00edcia Civil investiga o caso.\nA Pol\u00edcia Civil investiga o caso\nPol\u00edcia Civil"
        },
        "media_content": [
            {
                "url": "https://s2-g1.glbimg.com/K31-9-7tGmrn49aVZHHghh7Ljco=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2025/T/l/6unHKFTDW4KJq3U1ArUg/jardes-g1-26-.png",
                "medium": "image"
            }
        ],
        "tags": [
            {
                "term": "G1",
                "scheme": null,
                "label": null
            }
        ],
        "published": "Sun, 03 Aug 2025 18:06:49 -0000",
        "published_parsed": [
            2025,
            8,
            3,
            18,
            6,
            49,
            6,
            215,
            0
        ]
    },
    {
        "title": "UN report finds UN reports are not widely read",
        "title_detail": {
            "type": "text/plain",
            "language": null,
            "base": "https://news.ycombinator.com/rss",
            "value": "UN report finds UN reports are not widely read"
        },
        "links": [
            {
                "rel": "alternate",
                "type": "text/html",
                "href": "https://www.reuters.com/world/un-report-finds-united-nations-reports-are-not-widely-read-2025-08-01/"
            }
        ],
        "link": "https://www.reuters.com/world/un-report-finds-united-nations-reports-are-not-widely-read-2025-08-01/",
        "published": "Sun, 03 Aug 2025 16:49:08 +0000",
        "published_parsed": [
            2025,
            8,
            3,
            16,
            49,
            8,
            6,
            215,
            0
        ],
        "comments": "https://news.ycombinator.com/item?id=44777869",
        "summary": "<a href=\"https://news.ycombinator.com/item?id=44777869\">Comments</a>",
        "summary_detail": {
            "type": "text/html",
            "language": null,
            "base": "https://news.ycombinator.com/rss",
            "value": "<a href=\"https://news.ycombinator.com/item?id=44777869\">Comments</a>"
        },
        "media_content": [
            {
                "url": "https://localhost:8001/img/Hacker.svg"
            }
        ]
    },
    {
        "title": "Build Your Own Minisforum N5 Inspired Mini NAS",
        "title_detail": {
            "type": "text/plain",
            "language": null,
            "base": "https://news.ycombinator.com/rss",
            "value": "Build Your Own Minisforum N5 Inspired Mini NAS"
        },
        "links": [
            {
                "rel": "alternate",
                "type": "text/html",
                "href": "https://jackharvest.com/index.php/2025/07/27/build-your-own-minisforum-n5-inspired-mini-nas-a-comprehensive-guide/"
            }
        ],
        "link": "https://jackharvest.com/index.php/2025/07/27/build-your-own-minisforum-n5-inspired-mini-nas-a-comprehensive-guide/",
        "published": "Wed, 30 Jul 2025 17:14:04 +0000",
        "published_parsed": [
            2025,
            7,
            30,
            17,
            14,
            4,
            2,
            211,
            0
        ],
        "comments": "https://news.ycombinator.com/item?id=44736854",
        "summary": "<a href=\"https://news.ycombinator.com/item?id=44736854\">Comments</a>",
        "summary_detail": {
            "type": "text/html",
            "language": null,
            "base": "https://news.ycombinator.com/rss",
            "value": "<a href=\"https://news.ycombinator.com/item?id=44736854\">Comments</a>"
        },
        "media_content": [
            {
                "url": "https://localhost:8001/img/Hacker.svg"
            }
        ]
    },
    {
        "title": "Flor do Maracuj\u00e1: conhe\u00e7a a hist\u00f3ria da maior festa junina folcl\u00f3rica de Rond\u00f4nia",
        "title_detail": {
            "type": "text/plain",
            "language": null,
            "base": "https://g1.globo.com/rss/g1/",
            "value": "Flor do Maracuj\u00e1: conhe\u00e7a a hist\u00f3ria da maior festa junina folcl\u00f3rica de Rond\u00f4nia"
        },
        "subtitle": "Grupos folcl\u00f3ricos disputam h\u00e1 quatro d\u00e9cadas o cora\u00e7\u00e3o do p\u00fablico em Porto Velho com dan\u00e7as, figurinos e hist\u00f3rias que celebram a cultura nortista.",
        "subtitle_detail": {
            "type": "text/plain",
            "language": null,
            "base": "https://g1.globo.com/rss/g1/",
            "value": "Grupos folcl\u00f3ricos disputam h\u00e1 quatro d\u00e9cadas o cora\u00e7\u00e3o do p\u00fablico em Porto Velho com dan\u00e7as, figurinos e hist\u00f3rias que celebram a cultura nortista."
        },
        "links": [
            {
                "rel": "alternate",
                "type": "text/html",
                "href": "https://g1.globo.com/ro/rondonia/noticia/2025/08/03/flor-do-maracuja-conheca-a-historia-da-maior-festa-junina-folclorica-de-rondonia.ghtml"
            }
        ],
        "link": "https://g1.globo.com/ro/rondonia/noticia/2025/08/03/flor-do-maracuja-conheca-a-historia-da-maior-festa-junina-folclorica-de-rondonia.ghtml",
        "id": "https://g1.globo.com/ro/rondonia/noticia/2025/08/03/flor-do-maracuja-conheca-a-historia-da-maior-festa-junina-folclorica-de-rondonia.ghtml",
        "guidislink": false,
        "summary": "<img src=\"https://s2-g1.glbimg.com/-uiOL7e_hA3fz2kLgpd-Tij-seA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2024/0/P/tiAQhAQZyfFOUXTViOJw/flor-do-maracuja-29.06.23-foto-daiane-mendonca-27-1-570x428.jpg\" /><br />     A 41\u00aa edi\u00e7\u00e3o do arraial Flor do Maracuj\u00e1 come\u00e7ou ontem\nO som do tambor ecoando nas quadras escolares, os passos ensaiados por meses e o brilho nos olhos de crian\u00e7as e adultos marcam mais uma edi\u00e7\u00e3o do Flor do Maracuj\u00e1. A 41\u00aa edi\u00e7\u00e3o do arraial come\u00e7ou na sexta-feira (1\u00ba) e segue at\u00e9 10 de agosto no Parque dos Tanques, em Porto Velho.\nA hist\u00f3ria do arraial, no entanto, come\u00e7a bem antes das arquibancadas lotadas e dos palcos grandiosos. Por volta de 1983, uma mulher chamada Maria de Nazar\u00e9, natural de Bel\u00e9m, mudou-se para Rond\u00f4nia. Junto a grupos folcl\u00f3ricos de Porto Velho, ela criou um espa\u00e7o para valorizar tradi\u00e7\u00f5es amaz\u00f4nicas, como as quadrilhas juninas e os bois-bumb\u00e1s.\nO g1 conversou com Maria e montou uma recapitula\u00e7\u00e3o de como surgiu a maior festa junina de Rond\u00f4nia. \nDe festa escolar \u00e0 maior mostra de cultura popular\nNas d\u00e9cadas de 1970 e 1980, as festas juninas eram organizadas pelas escolas de Porto Velho. Depois, em agosto, era a vez dos grupos folcl\u00f3ricos se apresentarem na cidade. Com a cria\u00e7\u00e3o oficial do Estado de Rond\u00f4nia, em 1982, o evento ganhou for\u00e7a institucional: foi lan\u00e7ada a primeira Mostra de Quadrilhas e Bois-Bumb\u00e1s, que ainda acontecia dentro do ambiente escolar.\n\u201cA escola Rio Branco foi a primeira com quadra coberta, e foi l\u00e1 que fizemos o primeiro festival de folclore estadual. Antes, era tudo improvisado\u201d, conta a professora.\nEm 1983, nasceu o Arraial Flor do Maracuj\u00e1. Com o tempo, virou um grande festival junino, reunindo dan\u00e7as, comidas t\u00edpicas, parque de divers\u00f5es, barracas e artesanatos. O nome do Arraial surge como homenagem \u00e0 primeira quadrilha registrada em Porto Velho: a Flor do Maracuj\u00e1. \nFlor do Maracuj\u00e1 2024.\nReprodu\u00e7\u00e3o/Governo de Rond\u00f4nia\nLEIA MAIS:\nInvestiga\u00e7\u00e3o revela esquema de fraude na venda de diplomas falsos em RO; alunos pagavam mais de R$ 10 mil para banca\nJiboia faz 'visita' a condom\u00ednio em Porto Velho\nDe quadra de areia ao Parque dos Tanques: a luta por estrutura\nO primeiro Arraial Flor do Maracuj\u00e1 aconteceu em uma quadra de areia ao lado do Gin\u00e1sio Cl\u00e1udio Coutinho. Com apoio da comunidade e pequenos patroc\u00ednios, surgiram as primeiras barracas e a ilumina\u00e7\u00e3o.\n\u201cEra tudo improvisado e feito com vontade. O apoio financeiro ia s\u00f3 para os grupos folcl\u00f3ricos. O resto vinha de doa\u00e7\u00f5es e parcerias\u201d, recorda Nazar\u00e9.\nEntre 1983 e 1989, o Arraial Flor do Maracuj\u00e1 acontecia ao lado do Gin\u00e1sio Cl\u00e1udio Coutinho. Depois disso, passou por diferentes locais da cidade:\na \u00e1rea onde hoje funciona a Assembleia Legislativa;\no Parque dos Tanques (na parte baixa);\no bairro Costa e Silva, atualmente chamado de Imigrantes;\ne at\u00e9 o centro Esperan\u00e7a da Comunidade, onde foi realizado durante a enchente de 2014.\nDesde 2015, o festival voltou a ser realizado no Parque dos Tanques, agora na parte alta. Por\u00e9m, o local ainda n\u00e3o \u00e9 fixo nem estruturado, o que dificulta a organiza\u00e7\u00e3o do evento a cada edi\u00e7\u00e3o.\n\u201cHoje a estrutura \u00e9 gigante. Precisa de arquibancadas, som, seguran\u00e7a, camarotes, banheiros qu\u00edmicos. \u00c9 muito investimento. E tudo desmontado depois. A esperan\u00e7a \u00e9 ter um espa\u00e7o definitivo, que sirva tamb\u00e9m a outros eventos grandes de Rond\u00f4nia\u201d, desabafa a criadora.\nDa participa\u00e7\u00e3o ao esp\u00edrito competitivo\nMuito al\u00e9m da festa, a Flor do Maracuj\u00e1 representa um importante projeto social e educativo. Crian\u00e7as s\u00f3 podem participar se estiverem na escola, e os ensaios come\u00e7am cedo, ainda em mar\u00e7o e abril.\n\u201c\u00c9 um lugar para mostrar talento, disciplina e manter as crian\u00e7as longe das ruas\u201d, explica Nazar\u00e9.\nAt\u00e9 1989, apenas os bois-bumb\u00e1s participavam de competi\u00e7\u00f5es. As quadrilhas recebiam trof\u00e9us simb\u00f3licos. A disputa ficou mais acirrada a partir de 1990, inspirada em grandes festas populares do pa\u00eds, como Campina Grande (PB) e Parintins (AM).\n \u201cHoje cada grupo tem torcida organizada, fantasias complexas, coreografias ousadas. \u00c9 uma superprodu\u00e7\u00e3o\u201d, diz.\n\u201cO que mant\u00e9m a Flor do Maracuj\u00e1 viva \u00e9 o povo\u201d\nO Arraial \u00e9 resultado de uma parceria entre a Prefeitura de Porto Velho, o Governo de Rond\u00f4nia, patrocinadores e mais de 50 grupos folcl\u00f3ricos que se apresentam todos os anos.\nPara Nazar\u00e9, manter e fortalecer o Arraial \u00e9 essencial, porque ele representa o orgulho e a identidade cultural do povo rondoniense.",
        "summary_detail": {
            "type": "text/html",
            "language": null,
            "base": "https://g1.globo.com/rss/g1/",
            "value": "<img src=\"https://s2-g1.glbimg.com/-uiOL7e_hA3fz2kLgpd-Tij-seA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2024/0/P/tiAQhAQZyfFOUXTViOJw/flor-do-maracuja-29.06.23-foto-daiane-mendonca-27-1-570x428.jpg\" /><br />     A 41\u00aa edi\u00e7\u00e3o do arraial Flor do Maracuj\u00e1 come\u00e7ou ontem\nO som do tambor ecoando nas quadras escolares, os passos ensaiados por meses e o brilho nos olhos de crian\u00e7as e adultos marcam mais uma edi\u00e7\u00e3o do Flor do Maracuj\u00e1. A 41\u00aa edi\u00e7\u00e3o do arraial come\u00e7ou na sexta-feira (1\u00ba) e segue at\u00e9 10 de agosto no Parque dos Tanques, em Porto Velho.\nA hist\u00f3ria do arraial, no entanto, come\u00e7a bem antes das arquibancadas lotadas e dos palcos grandiosos. Por volta de 1983, uma mulher chamada Maria de Nazar\u00e9, natural de Bel\u00e9m, mudou-se para Rond\u00f4nia. Junto a grupos folcl\u00f3ricos de Porto Velho, ela criou um espa\u00e7o para valorizar tradi\u00e7\u00f5es amaz\u00f4nicas, como as quadrilhas juninas e os bois-bumb\u00e1s.\nO g1 conversou com Maria e montou uma recapitula\u00e7\u00e3o de como surgiu a maior festa junina de Rond\u00f4nia. \nDe festa escolar \u00e0 maior mostra de cultura popular\nNas d\u00e9cadas de 1970 e 1980, as festas juninas eram organizadas pelas escolas de Porto Velho. Depois, em agosto, era a vez dos grupos folcl\u00f3ricos se apresentarem na cidade. Com a cria\u00e7\u00e3o oficial do Estado de Rond\u00f4nia, em 1982, o evento ganhou for\u00e7a institucional: foi lan\u00e7ada a primeira Mostra de Quadrilhas e Bois-Bumb\u00e1s, que ainda acontecia dentro do ambiente escolar.\n\u201cA escola Rio Branco foi a primeira com quadra coberta, e foi l\u00e1 que fizemos o primeiro festival de folclore estadual. Antes, era tudo improvisado\u201d, conta a professora.\nEm 1983, nasceu o Arraial Flor do Maracuj\u00e1. Com o tempo, virou um grande festival junino, reunindo dan\u00e7as, comidas t\u00edpicas, parque de divers\u00f5es, barracas e artesanatos. O nome do Arraial surge como homenagem \u00e0 primeira quadrilha registrada em Porto Velho: a Flor do Maracuj\u00e1. \nFlor do Maracuj\u00e1 2024.\nReprodu\u00e7\u00e3o/Governo de Rond\u00f4nia\nLEIA MAIS:\nInvestiga\u00e7\u00e3o revela esquema de fraude na venda de diplomas falsos em RO; alunos pagavam mais de R$ 10 mil para banca\nJiboia faz 'visita' a condom\u00ednio em Porto Velho\nDe quadra de areia ao Parque dos Tanques: a luta por estrutura\nO primeiro Arraial Flor do Maracuj\u00e1 aconteceu em uma quadra de areia ao lado do Gin\u00e1sio Cl\u00e1udio Coutinho. Com apoio da comunidade e pequenos patroc\u00ednios, surgiram as primeiras barracas e a ilumina\u00e7\u00e3o.\n\u201cEra tudo improvisado e feito com vontade. O apoio financeiro ia s\u00f3 para os grupos folcl\u00f3ricos. O resto vinha de doa\u00e7\u00f5es e parcerias\u201d, recorda Nazar\u00e9.\nEntre 1983 e 1989, o Arraial Flor do Maracuj\u00e1 acontecia ao lado do Gin\u00e1sio Cl\u00e1udio Coutinho. Depois disso, passou por diferentes locais da cidade:\na \u00e1rea onde hoje funciona a Assembleia Legislativa;\no Parque dos Tanques (na parte baixa);\no bairro Costa e Silva, atualmente chamado de Imigrantes;\ne at\u00e9 o centro Esperan\u00e7a da Comunidade, onde foi realizado durante a enchente de 2014.\nDesde 2015, o festival voltou a ser realizado no Parque dos Tanques, agora na parte alta. Por\u00e9m, o local ainda n\u00e3o \u00e9 fixo nem estruturado, o que dificulta a organiza\u00e7\u00e3o do evento a cada edi\u00e7\u00e3o.\n\u201cHoje a estrutura \u00e9 gigante. Precisa de arquibancadas, som, seguran\u00e7a, camarotes, banheiros qu\u00edmicos. \u00c9 muito investimento. E tudo desmontado depois. A esperan\u00e7a \u00e9 ter um espa\u00e7o definitivo, que sirva tamb\u00e9m a outros eventos grandes de Rond\u00f4nia\u201d, desabafa a criadora.\nDa participa\u00e7\u00e3o ao esp\u00edrito competitivo\nMuito al\u00e9m da festa, a Flor do Maracuj\u00e1 representa um importante projeto social e educativo. Crian\u00e7as s\u00f3 podem participar se estiverem na escola, e os ensaios come\u00e7am cedo, ainda em mar\u00e7o e abril.\n\u201c\u00c9 um lugar para mostrar talento, disciplina e manter as crian\u00e7as longe das ruas\u201d, explica Nazar\u00e9.\nAt\u00e9 1989, apenas os bois-bumb\u00e1s participavam de competi\u00e7\u00f5es. As quadrilhas recebiam trof\u00e9us simb\u00f3licos. A disputa ficou mais acirrada a partir de 1990, inspirada em grandes festas populares do pa\u00eds, como Campina Grande (PB) e Parintins (AM).\n \u201cHoje cada grupo tem torcida organizada, fantasias complexas, coreografias ousadas. \u00c9 uma superprodu\u00e7\u00e3o\u201d, diz.\n\u201cO que mant\u00e9m a Flor do Maracuj\u00e1 viva \u00e9 o povo\u201d\nO Arraial \u00e9 resultado de uma parceria entre a Prefeitura de Porto Velho, o Governo de Rond\u00f4nia, patrocinadores e mais de 50 grupos folcl\u00f3ricos que se apresentam todos os anos.\nPara Nazar\u00e9, manter e fortalecer o Arraial \u00e9 essencial, porque ele representa o orgulho e a identidade cultural do povo rondoniense."
        },
        "media_content": [
            {
                "url": "https://s2-g1.glbimg.com/-uiOL7e_hA3fz2kLgpd-Tij-seA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2024/0/P/tiAQhAQZyfFOUXTViOJw/flor-do-maracuja-29.06.23-foto-daiane-mendonca-27-1-570x428.jpg",
                "medium": "image"
            }
        ],
        "tags": [
            {
                "term": "G1",
                "scheme": null,
                "label": null
            }
        ],
        "published": "Sun, 03 Aug 2025 19:11:57 -0000",
        "published_parsed": [
            2025,
            8,
            3,
            19,
            11,
            57,
            6,
            215,
            0
        ]
    },
    {
        "title": "Apoiadores de Bolsonaro fazem manifesta\u00e7\u00e3o em Manaus pedindo impeachment de Moraes e Lula",
        "title_detail": {
            "type": "text/plain",
            "language": null,
            "base": "https://g1.globo.com/rss/g1/",
            "value": "Apoiadores de Bolsonaro fazem manifesta\u00e7\u00e3o em Manaus pedindo impeachment de Moraes e Lula"
        },
        "subtitle": "Grupo se reuniu na orla da Ponta Negra, na Zona Oeste da capital. No local, manifestantes vestidos de verde e amarelo exibiam bandeiras do Brasil e cartazes.",
        "subtitle_detail": {
            "type": "text/plain",
            "language": null,
            "base": "https://g1.globo.com/rss/g1/",
            "value": "Grupo se reuniu na orla da Ponta Negra, na Zona Oeste da capital. No local, manifestantes vestidos de verde e amarelo exibiam bandeiras do Brasil e cartazes."
        },
        "links": [
            {
                "rel": "alternate",
                "type": "text/html",
                "href": "https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2025/08/03/apoiadores-de-bolsonaro-fazem-manifestacao-em-manaus-pedindo-impeachment-de-moraes-e-lula.ghtml"
            }
        ],
        "link": "https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2025/08/03/apoiadores-de-bolsonaro-fazem-manifestacao-em-manaus-pedindo-impeachment-de-moraes-e-lula.ghtml",
        "id": "https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2025/08/03/apoiadores-de-bolsonaro-fazem-manifestacao-em-manaus-pedindo-impeachment-de-moraes-e-lula.ghtml",
        "guidislink": false,
        "summary": "<img src=\"https://s2-g1.glbimg.com/19wENQsqLCxT5q9m3ZmegnIV3m0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2025/E/2/N6bsc5SDyfPEBl9duAXQ/dji-0003.mp4.00-00-00-12.quadro001.jpg\" /><br />     Apoiadores de Bolsonaro se manifestam com bandeiras do Brasil\nApoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) realizaram uma manifesta\u00e7\u00e3o em Manaus, neste domingo (3), pedindo o impeachment do ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), e do presidente da rep\u00fablica, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT).\nOs protestos tamb\u00e9m aconteceram em capitais como S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Bras\u00edlia, Salvador, Bel\u00e9m e Campo Grande, e tamb\u00e9m em cidades do interior de S\u00e3o Paulo.\n\ud83d\udcf2 Participe do canal do g1 AM no WhatsApp\nO grupo se reuniu na orla da Ponta Negra, na Zona Oeste da capital. O ato teve in\u00edcio por volta das 16h com os manifestantes percorrendo a extens\u00e3o de um dos principais pontos tur\u00edsticos de Manaus. \nNo local, manifestantes vestidos de verde e amarelo exibiam bandeiras do Brasil e cartazes com dizeres como \"Fora Lula\", \"Fora Moraes\" e \"Supremo \u00e9 o povo\".\nDurante o ato, os manifestantes criticaram a decis\u00e3o de Moraes que imp\u00f4s uma s\u00e9rie de medidas contra Bolsonaro, dentre elas o uso de tornozeleira eletr\u00f4nica.  A decis\u00e3o do ministro afirma que o ex-presidente confessou de forma \"consciente e volunt\u00e1ria\" uma tentativa de extors\u00e3o contra a Justi\u00e7a brasileira e que agiu com o filho Eduardo para \"interferir no curso de processos judiciais\".\nMoraes foi recentemente enquadrado na Lei Magnitsky pelo presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. A lei \u00e9 utilizada para punir estrangeiros com uma s\u00e9rie de san\u00e7\u00f5es (entenda aqui).\nO presidente Lula tamb\u00e9m foi alvo de cr\u00edticas e discursos acalorados. Parte dos manifestantes voltaram a criticar a elei\u00e7\u00e3o do petista em 2022 e alegaram fraude no processo eleitoral. \nTamb\u00e9m foi pedido pelos manifestantes a anistia dos condenados pelos atos de 8 de janeiro de 2023, em Bras\u00edlia \u2014 considerados o maior atentado \u00e0s institui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.\nEstiveram presentes na manifesta\u00e7\u00e3o o deputado federal Capit\u00e3o Alberto Neto (PL), a deputada estadual Deborah Menezes (PL), o presidente do PL no Amazonas Alfredo Nascimento, al\u00e9m de vereadores. Os pol\u00edticos discursaram em um carro de som, refor\u00e7ando os pedidos feitos pelos manifestantes.\nA dispers\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o come\u00e7ou por volta das 18h. At\u00e9 a atualiza\u00e7\u00e3o mais recente desta reportagem a Pol\u00edcia Militar do Amazonas (PMAM) n\u00e3o informou quantos manifestantes compareceram ao ato.\nAtos pr\u00f3-Bolsonaro em SP, Rio, Salvador e outras cidades pedem anistia e t\u00eam bandeiras dos EUA e do Brasil\nManifestantes pr\u00f3-Bolsonaro ocuparam a orla da Ponta Negra, em Manaus\nAlexandro Pereira/Rede Amaz\u00f4nica\nManifesta\u00e7\u00e3o reuniu apoiadores de Jair Bolsonaro em Manaus.\nAlexandro Pereira/Rede Amaz\u00f4nica\nManifestante carrega cartaz em oposi\u00e7\u00e3o a Lula e ao Supremo Tribunal Federal (STF).\nAlexandro Pereira/Rede Amaz\u00f4nica",
        "summary_detail": {
            "type": "text/html",
            "language": null,
            "base": "https://g1.globo.com/rss/g1/",
            "value": "<img src=\"https://s2-g1.glbimg.com/19wENQsqLCxT5q9m3ZmegnIV3m0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2025/E/2/N6bsc5SDyfPEBl9duAXQ/dji-0003.mp4.00-00-00-12.quadro001.jpg\" /><br />     Apoiadores de Bolsonaro se manifestam com bandeiras do Brasil\nApoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) realizaram uma manifesta\u00e7\u00e3o em Manaus, neste domingo (3), pedindo o impeachment do ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), e do presidente da rep\u00fablica, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT).\nOs protestos tamb\u00e9m aconteceram em capitais como S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Bras\u00edlia, Salvador, Bel\u00e9m e Campo Grande, e tamb\u00e9m em cidades do interior de S\u00e3o Paulo.\n\ud83d\udcf2 Participe do canal do g1 AM no WhatsApp\nO grupo se reuniu na orla da Ponta Negra, na Zona Oeste da capital. O ato teve in\u00edcio por volta das 16h com os manifestantes percorrendo a extens\u00e3o de um dos principais pontos tur\u00edsticos de Manaus. \nNo local, manifestantes vestidos de verde e amarelo exibiam bandeiras do Brasil e cartazes com dizeres como \"Fora Lula\", \"Fora Moraes\" e \"Supremo \u00e9 o povo\".\nDurante o ato, os manifestantes criticaram a decis\u00e3o de Moraes que imp\u00f4s uma s\u00e9rie de medidas contra Bolsonaro, dentre elas o uso de tornozeleira eletr\u00f4nica.  A decis\u00e3o do ministro afirma que o ex-presidente confessou de forma \"consciente e volunt\u00e1ria\" uma tentativa de extors\u00e3o contra a Justi\u00e7a brasileira e que agiu com o filho Eduardo para \"interferir no curso de processos judiciais\".\nMoraes foi recentemente enquadrado na Lei Magnitsky pelo presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. A lei \u00e9 utilizada para punir estrangeiros com uma s\u00e9rie de san\u00e7\u00f5es (entenda aqui).\nO presidente Lula tamb\u00e9m foi alvo de cr\u00edticas e discursos acalorados. Parte dos manifestantes voltaram a criticar a elei\u00e7\u00e3o do petista em 2022 e alegaram fraude no processo eleitoral. \nTamb\u00e9m foi pedido pelos manifestantes a anistia dos condenados pelos atos de 8 de janeiro de 2023, em Bras\u00edlia \u2014 considerados o maior atentado \u00e0s institui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.\nEstiveram presentes na manifesta\u00e7\u00e3o o deputado federal Capit\u00e3o Alberto Neto (PL), a deputada estadual Deborah Menezes (PL), o presidente do PL no Amazonas Alfredo Nascimento, al\u00e9m de vereadores. Os pol\u00edticos discursaram em um carro de som, refor\u00e7ando os pedidos feitos pelos manifestantes.\nA dispers\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o come\u00e7ou por volta das 18h. At\u00e9 a atualiza\u00e7\u00e3o mais recente desta reportagem a Pol\u00edcia Militar do Amazonas (PMAM) n\u00e3o informou quantos manifestantes compareceram ao ato.\nAtos pr\u00f3-Bolsonaro em SP, Rio, Salvador e outras cidades pedem anistia e t\u00eam bandeiras dos EUA e do Brasil\nManifestantes pr\u00f3-Bolsonaro ocuparam a orla da Ponta Negra, em Manaus\nAlexandro Pereira/Rede Amaz\u00f4nica\nManifesta\u00e7\u00e3o reuniu apoiadores de Jair Bolsonaro em Manaus.\nAlexandro Pereira/Rede Amaz\u00f4nica\nManifestante carrega cartaz em oposi\u00e7\u00e3o a Lula e ao Supremo Tribunal Federal (STF).\nAlexandro Pereira/Rede Amaz\u00f4nica"
        },
        "media_content": [
            {
                "url": "https://s2-g1.glbimg.com/19wENQsqLCxT5q9m3ZmegnIV3m0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2025/E/2/N6bsc5SDyfPEBl9duAXQ/dji-0003.mp4.00-00-00-12.quadro001.jpg",
                "medium": "image"
            }
        ],
        "tags": [
            {
                "term": "G1",
                "scheme": null,
                "label": null
            }
        ],
        "published": "Sun, 03 Aug 2025 22:46:23 -0000",
        "published_parsed": [
            2025,
            8,
            3,
            22,
            46,
            23,
            6,
            215,
            0
        ]
    }
]